單反走焦問題

其實liveview 對得準係咪已經排除左枝鏡走焦,而係機身走？

調左焦，用定焦影1.5米準，無限遠都係走。。。點撚搞。。。nikon 無得w 同 t 咁調焦

假如此反光鏡移位與黃色路線不一致同樣做成走焦。

只有傳統對焦方式的機種，由近至遠影實物全開光圈來測試，來判斷屬於機身或是鏡頭走焦，簡單情況分辨如下：

．由近至遠均出現走焦 = 鏡頭走焦

．近距離沒有走焦，遠距離出現走焦 = 機身走焦

．近距離走焦，卻遠距離準確 = 機身 + 鏡頭走焦

機身？cs 會唔會認頭。。。

幾時買。。。

d810 唔用af 點撚影。
。。無focus peaking

師兄技術好

而家d 鏡。。。一枝定焦要-20先得， 好彩各焦距都準

另一枝變焦就-5, 各焦段都八成準，兩枝唔同牌。。。。。

但兩枝 liveview 都準

再另一枝都係 要-20先準。。。對焦點check 哂邊位。。但唯獨左面唔準。。。

咁究竟係機定鏡走焦

liveview係一定準，因為係直接用sensor做對焦，所以唔會走焦。走焦係af模組同sensor焦平面有偏差造成，所以會在非liveview的情況下先出現，af模組以為自己對焦好就order個af摩打停低，但其實對sensor黎講未對好焦。

直接在機身入setting cal返，用中間對焦點cal就得，cal盡都唔得先拎返廠。如果拍攝同一個平面，一邊準焦另一邊唔準，就可能係枝鏡光軸有問題。

咁變焦個時近同遠端cal 個數唔一致點搞

D810左右對焦點 是但一邊一定出事
死證黎

d800 用其他鏡兩邊準wo

咁係D800丫麻